<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="menu_measurement_guidance">So messen</string>
    <string name="measurement_guidance_screen_title">So messen</string>
    <string name="cd_metric_info">Messtipp anzeigen</string>

    <string name="measurement_guidance_weight">Wiege dich möglichst <b>zur gleichen Tageszeit (idealerweise morgens nach dem Aufstehen und nach dem Toilettengang)</b> und ohne Kleidung oder mit sehr leichter Kleidung. Stelle dich mittig auf die Waage und bleibe ruhig stehen, bis der Wert stabil ist.</string>
    <string name="measurement_guidance_body_fat">Verwende eine Körperfettwaage und stelle sicher, dass du <b>barfuß mit sauberen, trockenen Füßen auf den Elektroden stehst</b>. Miss möglichst unter gleichen Bedingungen (Zeitpunkt, Hydration), da die Messung stark davon beeinflusst wird.</string>
    <string name="measurement_guidance_neck_circumference">Blicke geradeaus und entspanne die Schultern. Miss den Halsumfang <b>direkt unterhalb des Kehlkopfes (Adamsapfel)</b>. Halte das Maßband waagrecht.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: <b>direkt unterhalb des Adamsapfels</b>\n♀ Frauen: <b>an der schmalsten Stelle des Halses</b> (falls Adamsapfel nicht deutlich sichtbar)</string>
    <string name="measurement_guidance_chest_circumference">Stelle dich aufrecht hin und atme normal - miss am Ende einer normalen Ausatmung. Das Maßband sollte waagrecht verlaufen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: Umfang <b>auf Höhe der Brustwarzen</b>\n♀ Frauen: Umfang <b>an der stärksten Stelle der Brust</b>; idealerweise <b>ungepolsterten BH oder keinen BH</b> tragen</string>
    <string name="measurement_guidance_waist_circumference">Finde die unterste tastbare Rippe an deinem Rippenbogen und die höchste Stelle am Hüftknochen. Stehe entspannt und atme normal aus. Miss den Umfang <b> in der Mitte zwischen Rippenbogen und Hüfte</b>. Halte das Maßband waagrecht und ziehe es nicht zu fest.</string>
    <string name="measurement_guidance_abdomen_circumference">Stehe aufrecht und entspanne den Bauch. Miss den Umfang <b>direkt auf Höhe des Bauchnabels</b>. Das Maßband sollte waagrecht verlaufen.\n\n⚠️ Hinweis: Diese Messung unterscheidet sich vom Taillenumfang, sie wird immer am Bauchnabel genommen.</string>
    <string name="measurement_guidance_hip_circumference">Stelle dich aufrecht mit geschlossenen Füßen. Miss den Umfang <b>an der breitesten Stelle von Hüfte und Gesäß</b>. Achte darauf, dass das Maßband waagrecht bleibt.</string>
    <string name="measurement_guidance_chest_skinfold">Greife die Haut <b>mittig zwischen Brustwarze und der Falte, die zwischen Arm und Brust entsteht</b>, wenn der Arm herunterhängt. Greife so, dass die gemessene Hautfalte von der Brustwarze Richtung Achsel verläuft.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>diagonal</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: <b>miss wie beschrieben</b>\n♀ Frauen: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse.</string>
    <string name="measurement_guidance_abdomen_skinfold">Greife die Haut <b>ca. 2-3 cm rechts neben dem Bauchnabel</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>senkrecht (vertikal)</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: <b>miss wie beschrieben</b>\n♀ Frauen: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse</string>
    <string name="measurement_guidance_thigh_skinfold">Stehe entspannt und verlagere dein Gewicht auf das andere Bein. Greife die Haut <b>an der Vorderseite des Oberschenkels, etwa mittig zwischen Hüfte und Knie</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>senkrecht (vertikal)</b> genommen.</string>
    <string name="measurement_guidance_triceps_skinfold">Lasse den Arm locker hängen. Greife die Haut <b>auf der Rückseite des Oberarms, mittig zwischen Schulter und Ellenbogen</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>senkrecht (vertikal)</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♀ Frauen: <b>miss wie beschrieben</b>\n♂ Männer: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse</string>
    <string name="measurement_guidance_suprailiac_skinfold">Greife die Haut <b>direkt oberhalb des Hüftknochens, leicht schräg nach vorne unten verlaufend</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>diagonal</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♀ Frauen: <b>miss wie beschrieben</b>\n♂ Männer: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse</string>
</resources>
