<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="menu_measurement_guidance">So messen</string>
    <string name="measurement_guidance_screen_title">So messen</string>
    <string name="menu_health_rating_guide">Erklärung Analyseergebnisse</string>
    <string name="health_rating_guide_title">Erklärung Analyseergebnisse</string>
    <string name="cd_metric_info">Messtipp anzeigen</string>

    <!-- Health Rating Guide Section Titles -->
    <string name="health_rating_section_body_fat_male">Körperfettanteil (männlich)</string>
    <string name="health_rating_section_body_fat_female">Körperfettanteil (weiblich)</string>
    <string name="health_rating_section_whr_male">Taille-Hüfte-Verhältnis (männlich)</string>
    <string name="health_rating_section_whr_female">Taille-Hüfte-Verhältnis (weiblich)</string>

    <!-- Rating Descriptions — BMI -->
    <string name="rating_desc_bmi_severe_underweight">Steht im Zusammenhang mit sehr niedrigem Körpergewicht und einem erhöhten Risiko für Schwäche, Energiemangel und eingeschränkte Immunfunktion. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bmi_underweight">Steht im Zusammenhang mit niedrigem Körpergewicht und kann das Risiko für Müdigkeit, Nährstoffmängel und verringerte körperliche Belastbarkeit erhöhen. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bmi_normal">Steht im Zusammenhang mit einem gesunden Gewichtsbereich und einem geringeren Risiko für gewichtsbedingte Gesundheitsprobleme. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bmi_overweight">Steht im Zusammenhang mit erhöhtem Körpergewicht und kann das Gesundheitsrisiko langfristig steigern, insbesondere für Herz und Stoffwechsel. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bmi_obese_class_i">Steht im Zusammenhang mit erhöhtem Körpergewicht und einem gesteigerten Risiko für Erkrankungen wie Herzerkrankungen und Typ-2-Diabetes. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bmi_obese_class_ii">Steht im Zusammenhang mit deutlich erhöhtem Körpergewicht und einer höheren Wahrscheinlichkeit für ernsthafte Erkrankungen. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bmi_obese_class_iii">Steht im Zusammenhang mit sehr hohem Körpergewicht und einem erheblich gesteigerten Risiko für schwerwiegende gesundheitliche Komplikationen. BMI berücksichtigt jedoch weder Muskelmasse noch Fettverteilung.</string>

    <!-- Rating Descriptions — Body Fat % (Male) -->
    <string name="rating_desc_bodyfat_male_dangerously_low">Steht im Zusammenhang mit extrem niedrigem Körperfett und einem erhöhten Risiko für hormonelle Dysbalancen und eingeschränkte Körperfunktionen. Der Körperfettanteil allein berücksichtigt jedoch nicht die Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_male_essential_fat">Steht im Zusammenhang mit sehr niedrigem Körperfett und kann die Energieverfügbarkeit und körperliche Belastbarkeit verringern. Der Körperfettanteil allein berücksichtigt jedoch nicht die Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_male_athletic">Steht im Zusammenhang mit niedrigem Körperfett und tritt häufig bei körperlich trainierten Personen auf.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_male_fit">Steht im Zusammenhang mit einem gesunden und nachhaltigen Körperfettanteil.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_male_acceptable">Steht im Zusammenhang mit einem typischen Körperfettbereich und einem leichten bis mäßigen Gesundheitsrisiko.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_male_high_body_fat">Steht im Zusammenhang mit hohem Körperfett und einem erhöhten Risiko für Stoffwechsel- und Herz-Kreislauf-Erkrankungen. Der Körperfettanteil allein berücksichtigt jedoch nicht die Fettverteilung.</string>

    <!-- Rating Descriptions — Body Fat % (Female) -->
    <string name="rating_desc_bodyfat_female_dangerously_low">Steht im Zusammenhang mit extrem niedrigem Körperfett und einem erhöhten Risiko für hormonelle Störungen und Menstruationsunregelmäßigkeiten. Der Körperfettanteil allein berücksichtigt jedoch nicht die Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_female_essential_fat">Steht im Zusammenhang mit sehr niedrigem Körperfett und kann den Hormonhaushalt und die Energieversorgung beeinflussen. Der Körperfettanteil allein berücksichtigt jedoch nicht die Fettverteilung.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_female_athletic">Steht im Zusammenhang mit niedrigem Körperfett und tritt häufig bei körperlich trainierten Personen auf.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_female_fit">Steht im Zusammenhang mit einem gesunden und nachhaltigen Körperfettanteil.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_female_acceptable">Steht im Zusammenhang mit einem typischen Körperfettbereich und einem leichten bis mäßigen Gesundheitsrisiko.</string>
    <string name="rating_desc_bodyfat_female_high_body_fat">Steht im Zusammenhang mit hohem Körperfett und einem erhöhten Risiko für chronische Erkrankungen. Der Körperfettanteil allein berücksichtigt jedoch nicht die Fettverteilung.</string>

    <!-- Rating Descriptions — Waist-Hip Ratio (Male) -->
    <string name="rating_desc_whr_male_low_risk">Steht im Zusammenhang mit geringem Bauchfett und einem reduzierten Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen.</string>
    <string name="rating_desc_whr_male_moderate_risk">Steht im Zusammenhang mit mäßigem Bauchfett und einem leicht erhöhten Gesundheitsrisiko.</string>
    <string name="rating_desc_whr_male_high_risk">Steht im Zusammenhang mit höherem Bauchfett und einem gesteigerten Risiko für Herz- und Stoffwechselerkrankungen.</string>
    <string name="rating_desc_whr_male_very_high_risk">Steht im Zusammenhang mit hohem Bauchfett und einem deutlich erhöhten Risiko für ernsthafte Erkrankungen.</string>

    <!-- Rating Descriptions — Waist-Hip Ratio (Female) -->
    <string name="rating_desc_whr_female_low_risk">Steht im Zusammenhang mit geringem Bauchfett und einem reduzierten Gesundheitsrisiko.</string>
    <string name="rating_desc_whr_female_moderate_risk">Steht im Zusammenhang mit mäßigem Bauchfett und einem leicht erhöhten Gesundheitsrisiko.</string>
    <string name="rating_desc_whr_female_high_risk">Steht im Zusammenhang mit erhöhtem Bauchfett und einem gesteigerten Risiko für Stoffwechsel- und Herz-Kreislauf-Erkrankungen.</string>
    <string name="rating_desc_whr_female_very_high_risk">Steht im Zusammenhang mit hohem Bauchfett und einem deutlich erhöhten Risiko für ernsthafte Gesundheitsprobleme.</string>

    <!-- Rating Descriptions — Waist-Height Ratio -->
    <string name="rating_desc_whtr_underweight_risk">Steht im Zusammenhang mit einem niedrigen Taillenumfang im Verhältnis zur Körpergröße und kann auf niedrigen Körperfettanteil oder Untergewicht hinweisen. Das Gesundheitsrisiko lässt sich aus diesem Wert allein jedoch nicht bestimmen.</string>
    <string name="rating_desc_whtr_healthy">Steht im Zusammenhang mit einem gesunden Taillenumfang und einem geringeren Risiko für Stoffwechselerkrankungen.</string>
    <string name="rating_desc_whtr_increased_risk">Steht im Zusammenhang mit erhöhtem Bauchfett und einem leichten bis mäßigen Gesundheitsrisiko.</string>
    <string name="rating_desc_whtr_high_risk">Steht im Zusammenhang mit hohem Bauchfett und einer erhöhten Wahrscheinlichkeit für gesundheitliche Probleme.</string>
    <string name="rating_desc_whtr_very_high_risk">Steht im Zusammenhang mit sehr hohem Bauchfett und einem deutlichen Zusammenhang mit ernsthaften Gesundheitsrisiken.</string>
    <string name="measurement_guidance_side_front">Vorne</string>
    <string name="measurement_guidance_side_back">Hinten</string>
    <string name="measurement_guidance_sex_abbreviation_male">M</string>
    <string name="measurement_guidance_sex_abbreviation_female">W</string>

    <string name="measurement_guidance_weight">Wiege dich möglichst <b>zur gleichen Tageszeit (idealerweise morgens nach dem Aufstehen und nach dem Toilettengang)</b> und ohne Kleidung oder mit sehr leichter Kleidung. Stelle dich mittig auf die Waage und bleibe ruhig stehen, bis der Wert stabil ist.</string>
    <string name="measurement_guidance_body_fat">Verwende eine Körperfettwaage und stelle sicher, dass du <b>barfuß mit sauberen, trockenen Füßen auf den Elektroden stehst</b>. Miss möglichst unter gleichen Bedingungen (Zeitpunkt, Hydration), da die Messung stark davon beeinflusst wird.</string>
    <string name="measurement_guidance_neck_circumference">Blicke geradeaus und entspanne die Schultern. Miss den Halsumfang <b>direkt unterhalb des Kehlkopfes (Adamsapfel)</b>. Halte das Maßband waagrecht.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: <b>direkt unterhalb des Adamsapfels</b>\n♀ Frauen: <b>an der schmalsten Stelle des Halses</b> (falls Adamsapfel nicht deutlich sichtbar)</string>
    <string name="measurement_guidance_chest_circumference">Stelle dich aufrecht hin und atme normal - miss am Ende einer normalen Ausatmung. Das Maßband sollte waagrecht verlaufen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: Umfang <b>auf Höhe der Brustwarzen</b>\n♀ Frauen: Umfang <b>an der stärksten Stelle der Brust</b>; idealerweise <b>ungepolsterten BH oder keinen BH</b> tragen</string>
    <string name="measurement_guidance_waist_circumference">Finde die unterste tastbare Rippe an deinem Rippenbogen und die höchste Stelle am Hüftknochen. Stehe entspannt und atme normal aus. Miss den Umfang <b> in der Mitte zwischen Rippenbogen und Hüfte</b>. Halte das Maßband waagrecht und ziehe es nicht zu fest.</string>
    <string name="measurement_guidance_abdomen_circumference">Stehe aufrecht und entspanne den Bauch. Miss den Umfang <b>direkt auf Höhe des Bauchnabels</b>. Das Maßband sollte waagrecht verlaufen.\n\n⚠️ Hinweis: Diese Messung unterscheidet sich vom Taillenumfang, sie wird immer am Bauchnabel genommen.</string>
    <string name="measurement_guidance_hip_circumference">Stelle dich aufrecht mit geschlossenen Füßen. Miss den Umfang <b>an der breitesten Stelle von Hüfte und Gesäß</b>. Achte darauf, dass das Maßband waagrecht bleibt.</string>
    <string name="measurement_guidance_chest_skinfold">Greife die Haut <b>mittig zwischen Brustwarze und der Falte, die zwischen Arm und Brust entsteht</b>, wenn der Arm herunterhängt. Greife so, dass die gemessene Hautfalte von der Brustwarze Richtung Achsel verläuft.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>diagonal</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: <b>miss wie beschrieben</b>\n♀ Frauen: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse.</string>
    <string name="measurement_guidance_abdomen_skinfold">Greife die Haut <b>ca. 2-3 cm rechts neben dem Bauchnabel</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>senkrecht (vertikal)</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♂ Männer: <b>miss wie beschrieben</b>\n♀ Frauen: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse</string>
    <string name="measurement_guidance_thigh_skinfold">Stehe entspannt und verlagere dein Gewicht auf das andere Bein. Greife die Haut <b>an der Vorderseite des Oberschenkels, etwa mittig zwischen Hüfte und Knie</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>senkrecht (vertikal)</b> genommen.</string>
    <string name="measurement_guidance_triceps_skinfold">Lasse den Arm locker hängen. Greife die Haut <b>auf der Rückseite des Oberarms, mittig zwischen Schulter und Ellenbogen</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>senkrecht (vertikal)</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♀ Frauen: <b>miss wie beschrieben</b>\n♂ Männer: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse</string>
    <string name="measurement_guidance_suprailiac_skinfold">Greife die Haut <b>direkt oberhalb des Hüftknochens, leicht schräg nach vorne unten verlaufend</b>.\n\n⚠️ Wichtig: Die Ausrichtung der Falte ist wichtig! Sie wird <b>diagonal</b> genommen.\n\n<b>⚤ Unterschied nach Geschlecht:</b>\n♀ Frauen: <b>miss wie beschrieben</b>\n♂ Männer: optionale Messung - sie ist nicht nötig für die 3-Punkt Körperfettanalyse</string>
</resources>
